黑道大哥出獄太high！監獄大門「高調放鞭炮」被抓回再判6年

綽號「程三」在剛步出監獄沒多久，3天就因「高調出獄」被抓回監獄。（圖／翻攝前街一號微信，下同）

大陸中心／綜合報導

山西晉城黑道大老程幼澤去年剛出獄時，在監獄門口大肆慶祝，一群人聚眾大肆燃放鞭炮與喧囂，引起民眾圍觀，也導致晉城監獄的武警不得不加強警戒，最終被警方控訴聚眾擾亂社會秩序罪。山西省陽城縣法院13日做出一審判決，認定程幼澤擾亂社會秩序等罪，判處有期徒刑6年。

據了解，程幼澤綽號「程三」，是晉城一帶氣勢囂張的黑道大老，從1984年開始就曾因搶劫、賭博、傷害等罪先後多次出入監獄，最接近的一次是在2009年，因犯非法買賣爆炸物品罪、故意傷害罪、非法拘禁罪，被判處有期徒刑8年，之後在去年5月16日，因認罪悔罪，且遵守法規，而裁定減刑，於5月23日刑滿釋放。

據《澎湃新聞》報導，在程幼澤出獄當天，晉城監獄大門外有相當多的小弟聚眾迎接，並在程男步出監獄時燃放鞭炮和禮炮，還有身著黑衣的人員列隊歡迎，並獻花、喊口號、喧囂吵鬧，引起群眾圍觀，也使得獄方加強警戒，並延遲部分減刑人員釋放時間。

▲▼山西晉城黑道大老程幼澤去年出獄時，大肆在監獄門口慶祝，導致3天又被抓回去關，今一審判處6年徒刑。（圖／翻攝前街一號微信）

據判決書指出，程幼澤「高調出獄」事件發生後，其減刑部分被撤銷。陽城縣法院經審理認為，程男等人的行為對晉城監獄造成困擾，使得獄方相關工作無法正常進行，並造成無法精確計算的嚴重損失，給社會帶來恐慌和不安，其行為性質惡劣、影響嚴重，使安定的社會秩序遭受質疑，使公民的法治信仰遭到無法估量的巨大損失。
法院表示，根據以上原因，以聚眾擾亂社會秩序罪，判處程幼澤有期徒刑5年；以故意傷害罪、非法買賣爆炸物罪、非法拘禁罪沒有執行完畢的刑期併罰，決定執行有期徒刑6年；此外，此案其餘13名被告也均被認定有罪，以聚眾擾亂社會秩序罪，分別獲刑4年6個月到1年。

你個名

慶祝埋入獄
2周目

笑到肚痛

係咪佢對家買通啲𡃁咁樣跣佢一鑊

喺某個黑社會勢力面前玩嘢

唔係咁開心下

共產黨之下沒有黑社會

搞慶祝果個人會唔會比人做低

喺最大黑社會面前玩D咁既野

仲要咁得戚揮手吖嗱

想問, 咁樣都要坐六年? 點樣定法?

睇戲睇到上腦 傻仔

又話大陸冇黑社會既

定你六十年都得，睇下果四位議員就開啦

得一個

奪命金
拜山華